# **Программа о фонарях**

## **Входные значения**:
* *length - длина дороги*
* *rads - радиус освещения фонаря*

### **О программе**
*Программа вычисляет минимально возможное число фонарей,* *чтобы вся дорога от начала и до конца была освещена.*

*В программе была использавана следующая формула:*

$`lnum = length / 2 * rads`$ 

#### **Алгоритм решения поставленной задачи**
1. *Проверить входные  значения.*
2. *Если они не являются целыми числами, вывести сообщения об ошибках.*
3. *Вычислить число фонарей, по формуле представленной выше.*
4. *Вывести это число.*

*В случае с неподходящими под условие задачи входными данными выбрасывается исключение*
```
raise TypeError('rads and length should be positive numbers') #случай, когда длина и радиус не цифры

raise ValueError('rads should be < length') #случай, когда радиус больше длины
```

[Информация о постановке задачи](https://vk.com/doc179759315_523758301?hash=54dca644d6fe2118c8&dl=331807ef144156fb2c)

![alt Изображение фонарей](https://c.wallhere.com/photos/7a/cc/1920x1190_px_butterfly_Lamp_snow-1379111.jpg!d)